港歌力量，無限共鳴 - 李碧華

港歌力量，無限共鳴 - 李碧華

911恐襲事件18周年這天，香港全面停止所有抗爭活動，為恐襲喪生者受害者致哀，也不要落共方及傀儡政府「恐怖主義苗頭」口實，他們擅於羅織罪名插贓嫁禍毀屍滅跡──所以是日「文攻」大合唱。

全港多區都出現X千人聚集合唱《願榮光歸香港》港歌，它才正式面世一天，已有逾百萬點擊和分享，而且很快大家都琅琅上口慷慨高歌，且有多國語言版本，多款剪輯MV版本，正如創作人之言：「音樂是凝聚人心最強武器」。

溫柔的殺傷力一定令共方恐懼忌諱，不但遍地開花還全球滾動，逆權運動無畏無懼不屈不撓進行百日，港歌和人鏈一樣令人震撼──萬一某日霸權封殺鎮壓，它只會更紅，更強壯，更凝聚人心，文化、藝術、民意三結合，就是力量，無限共鳴。

這種力量，豈是一儍戇紋身軍裝，自己玩警棍拍短片希望大展「雄風」可比？其同事反勸喻千萬不要再傳，「有責任保障警隊的聲譽」云云。

至於數百收錢曾唱國歌及紅歌的鄉音男女「愛國人士」，在ifc手舞足蹈，最後不敵四方八面匯聚的中環友（西裝友、OL、外籍人士等），「五大訴求缺一不可」加港歌，成功蓋過國歌（黨歌），紅色陣營終落荒而逃。

──願榮光和戰績歸香港。

李碧華
電郵 :mcwriter@appledaily.com

上一則
上一則
觀音像下智慧之言 (左丁山)

下一則
下一則
國際接軌睡午覺 (李純恩)

[連儂文宣] 用CHINAZI喚醒藍絲廢老對共賊既不信任！

Amazon文具助養計劃：

小朋友有需要補充請過黎shopping
家長亦可提供sponsor🙏🏻